## 원가 회계 정의: 정의 및 중요한 이유

비용을 제어하는 능력은 비지니스의 기본입니다. 면밀히 추적하지 않으면 회사의 이윤을 쉽게 잠식하거나 없앨 수 있는 무수한 비용이 드는 프로세스인 상품 생산 및 서비스 제공보다 더 분명한 곳은 없을 것입니다.

원가 계산은 모든 직간접 비용을 구성하고 추적하여 더 나은 예산 편성, 효율성 증가 및 궁극적으로 더 높은 수익으로 이어질 수 있는 중요한 통찰력을 제공함으로써 마진을 보호하는 데 도움이 됩니다.


### 원가 회계란 무엇인가?

원가 회계는 제품 또는 서비스에 대한 회사의 총 생산 비용을 분석합니다. 관리회계의 한 형태인 원가회계는 모든 변동비와 고정비를 검토하며 내부 눈으로만 볼 수 있도록 되어 있습니다. 회사 의사 결정권자는 결과를 사용하여 어떤 제품과 서비스가 가장 수익성이 높은지, 어떤 제품과 서비스가 판매에 비해 생산 비용이 너무 많이 드는지 식별합니다. 

비용 회계는 예산 결정, 제품/서비스 가격 책정 및 비즈니스 전략을 알려줍니다.


### 원가 회계 설명

원가 회계는 제품 생산, 판매용 상품 구입 또는 서비스 제공과 관련된 모든 고정 및 가변 "투입" 비용을 추적, 분석 및 요약하는 프로세스입니다. 여기에는 재료 및 인건비뿐만 아니라 제품 또는 서비스와 관련된 운영 비용이 포함됩니다. 비용 회계는 기업이 비용을 더 잘 통제할 수 있는 영역을 식별하는 데 도움이 되며 수익성을 보장하기 위해 가격 결정을 알립니다.

원가계산은 회사 내부 관리팀에서만 사용하므로 회사의 필요에 따라 수집 방법을 사용자 정의할 수 있습니다.


### 원가 회계 대 재무 회계

원가 회계는 판매 또는 서비스 제공을 위해 상품을 생산 또는 취득하는 것과 관련된 비용을 자세히 설명합니다. 수행이 의무적이지 않기 때문에 원가 회계는 외부 당사자의 요구 사항을 충족하기 위해 재무 회계에서 요구되는 것과 동일한 표준에 구속되지 않습니다.

이 표는 각 회계 형식을 나란히 비교한 것입니다.


|  **원가 회계** | **재무 회계** |
|---|---|
| 비용 관리 및 효율성 향상을 촉진하기 위해 비용을 구성하고 분석합니다. | 회사의 금융 거래를 구성하고 기록합니다. |
| 내부 경영진에게만 보고합니다. | 회사의 재무 상태를 주주, 채권자, 정부(세무 기관 포함), 투자자 및 외부 분석가에게 보고합니다. |
| 경영진의 요구와 사업의 특성에 따라 구성할 수 있습니다. | GAAP 및 IFRS와 같은 회계 기준을 준수해야 합니다. |
| Deals with objective, cost-related data requiring managerial judgment for allocating expenses. | Aims to present an objective (“true and fair”) view of the company’s finances. |



** 원본 **: [Cost Accounting Defined: What It Is & Why It Matters](https://www.netsuite.com/portal/resource/articles/accounting/cost-accounting.shtml)
** 저자 **: [David Luther](https://www.netsuite.com/portal/resource/authors/david-luther.shtml)